---
lab:
    title: '04 - 实现虚拟网络'
    module: '模块 04 - 虚拟网络'
---

# 实验室 04 - 实现虚拟网络

# 学生实验室手册

## 实验室场景

你需要探索 Azure 虚拟网络功能。首先，你计划在 Azure 中创建一个将托管几个 Azure 虚拟机的虚拟网络。由于你打算实现基于网络的分段，因此会将这些虚拟机部署到虚拟网络的不同子网中。你还希望确保其专用 IP 地址和公共 IP 地址不会随着时间的推移而发生变化。为了符合 Contoso 的安全要求，你需要保护可从 Internet 访问的 Azure 虚拟机公共终结点。最后，你需要为虚拟网络和 Internet 内的 Azure 虚拟机实现 DNS 名称解析。

## 目标

在本实验室中，你将：

+ 任务 1：创建和配置虚拟网络
+ 任务 2：将虚拟机部署到虚拟网络中
+ 任务 3： 配置 Azure VM 的专用 IP 地址和公共 IP 地址
+ 任务 4：配置网络安全组
+ 任务 5： 配置 Azure DNS 以进行内部名称解析
+ 任务 6： 配置 Azure DNS 以进行外部名称解析

## 预计用时：40 分钟

## 说明

### 练习 1

#### 任务 1：创建和配置虚拟网络

在此任务中，你将使用 Azure 门户创建一个包含多个子网的虚拟网络

1. 登录到 [Azure 门户](https://portal.azure.com)。

1. 在 Azure 门户中，搜索并选择 **“虚拟网络”**，然后在 **“虚拟网络”** 边栏选项卡中单击 **“+ 添加”**。

1. 创建一个虚拟网络，设置如下（其他设置保留默认值）：

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 订阅 | 本实验室将使用的 Azure 订阅的名称 |
    | 资源组 | **新**资源组名称 **az104-04-rg1** |
    | 名称 | **az104-04-vnet1** |
    | 区域 | 本实验室将使用的订阅中可用的任何 Azure 区域的名称 |

1. 单击 **“下一步: IP 地址”** 并输入以下值

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | IPv4 地址空间 | **10.40.0.0/20** |

1. 单击 **“+ 添加子网”**，输入以下值，然后单击 **“添加”**

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 子网名 | **subnet0** |
    | 子网地址范围 | **10.40.0.0/24** |

1. 接受默认值，并单击 **“查看和创建”**。允许进行验证，然后再次单击 **“创建”** 以提交部署。

    >**备注：** 请等待预配虚拟网络。所需时间应该不超过一分钟。

1. 单击 **“前往资源”**

1. 在 **“az104-04-vnet1”** 虚拟网络边栏选项卡中，单击 **“子网”**，然后单击 **“+ 子网”**。

1. 创建一个子网，设置如下（其他则保留其默认值）：

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 名称 | **subnet1** |
    | 地址范围（CIDR 块） | **10.40.1.0/24** |
    | 网络安全组 | **无** |
    | 路由表 | **无** |

1. 单击 **“保存”**

#### 任务 2：将虚拟机部署到虚拟网络中

在此任务中，你将使用 ARM 模板将 Azure 虚拟机部署到虚拟网络的不同子网中

1. 在 Azure 门户中，单击 Azure 门户右上方的图标，打开 **Azure Cloud Shell**。

1. 提示选择 **Bash** 或 **owerShell** 时，选择 **PowerShell**。

    >**备注**：如果这是第一次启动 **Cloud Shell**，并看到 **“未装载任何存储”** 消息，请选择在本实验室中使用的订阅，然后选择 **“创建存储”**。

1. 在 Cloud Shell 窗格的工具栏中，单击 **“上传/下载文件”** 图标，在下拉菜单中单击 **“上传”**，然后将文件 **\\Allfiles\\Labs\\04\\az104-04-vms-loop-template.json** 和 **\\Allfiles\\Labs\\04\\az104-04-vms-loop-parameters.json** 上传到 Cloud Shell 主目录中。

    >**备注**：你可能需要分别上传各个文件。

1. 在 Cloud Shell 窗格中，使用你上传的模板和参数文件运行以下命令，以部署两台虚拟机：

   ```powershell
   $rgName = 'az104-04-rg1'

   New-AzResourceGroupDeployment `
      -ResourceGroupName $rgName `
      -TemplateFile $HOME/az104-04-vms-loop-template.json `
      -TemplateParameterFile $HOME/az104-04-vms-loop-parameters.json
   ```

    >**备注**：这种部署 ARM 模板的方法使用了 Azure PowerShell。你可以通过运行等效的 Azure CLI 命令 **az deployment create** 来执行相同的任务（有关详细信息，请参阅[使用资源管理器模板和 Azure CLI 部署资源](https://docs.microsoft.com/en-us/azure/azure-resource-manager/templates/deploy-cli)。

    >**备注**：请等待部署完成后再继续下一个任务。该操作需约 2 分钟。

1. 关闭 Cloud Shell 窗格。

#### 任务 3： 配置 Azure VM 的专用 IP 地址和公共 IP 地址

在此任务中，你将配置分配到 Azure 虚拟机网络接口的公共 IP 地址和专用 IP 地址的静态分配。

   >**备注**：专用 IP 地址和公共 IP 地址实际上分配到网络接口，而这些接口又附加到 Azure 虚拟机，但是，改为引用分配给 Azure VM 的 IP 地址相当普遍。

1. 在 Azure 门户中，搜索并选择 **“资源组”**，然后在 **“资源组”** 边栏选项卡中单击 **“az104-04-rg1”**。

1. 在 **“az104-04-rg1”** 资源组边栏选项卡的资源列表中，单击 **“az104-04-vnet1”**。

1. 在 **“az104-04-vnet1”** 虚拟网络边栏选项卡中，查看 **“已连接设备”** 部分，并验证 **“az104-04-nic0”** 和 **“az104-04-nic1”** 这两个网络接口是否已连接到虚拟网络。

1. 单击 **“az104-04-nic0”**，然后在 **“az104-04-nic0”** 边栏选项卡中单击 **“IP 配置”**。

    >**备注**：请验证当前是否将 **“ipconfig1”** 设置为动态专用 IP 地址。

1. 在 IP 配置列表中，单击 **“ipconfig1”**。

1. 在 **“ipconfig1”** 边栏选项卡中，将 **“分配”** 设置为 **“静态”**，将 **“IP地址”** 的默认值设置为 **“10.40.0.4”**。

1. 在 **“ipconfig1”** 边栏选项卡上的 **“公共 IP 地址设置”** 部分，选择 **“关联”**，单击 **“+ 新建”**，指定以下设置，然后单击 **“确定”**：

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 名称 | **az104-04-pip0** |
    | SKU | **标准** |

1. 返回 **“ipconfig1”** 边栏选项卡，保存更改。

1. 导航回 **“az104-04-vnet1”** 边栏选项卡

1. 单击 **“az104-04-nic1”**，然后在 **“az104-04-nic1”** 边栏选项卡中单击 **“IP 配置”**。

    >**备注**：请验证当前是否将 **“ipconfig1”** 设置为动态专用 IP 地址。

1. 在 IP 配置列表中，单击 **“ipconfig1”**。

1. 在 **“ipconfig1”** 边栏选项卡中，将 **“分配”** 设置为 **“静态”**，将 **“IP地址”** 的默认值设置为 **“10.40.1.4”**。

1. 在 **“ipconfig1”** 边栏选项卡上的 **“公共 IP 地址设置”** 部分，选择 **“关联”**，单击 **“+ 新建”**，指定以下设置，然后单击 **“确定”**：

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 名称 | **az104-04-pip1** |
    | SKU | **标准** |

1. 返回 **“ipconfig1”** 边栏选项卡，保存更改。

1. 导航回 **“az104-04-rg1”** 资源组边栏选项卡，在资源列表中单击 **“az104-04-vm0”**，并记下 **“az104-04-vm0”** 虚拟机边栏选项卡中的公共 IP 地址条目。

1. 导航回 **“az104-04-rg1”** 资源组边栏选项卡，在资源列表中单击 **“az104-04-vm1”**，并记下 **“az104-04-vm1”** 虚拟机边栏选项卡中的公共 IP 地址条目。

    >**备注**：本实验室的最后一个任务中需要这两个 IP 地址。

#### 任务 4：配置网络安全组

在此任务中，你将配置网络安全组，以允许对 Azure 虚拟机的受限连接。

1. 在 Azure 门户中，导航回 **“az104-04-rg1”** 资源组边栏选项卡，然后在资源列表中单击 **“az104-04-vm0”**。

1. 在 **“az104-04-vm0”** 概述边栏选项卡上单击 **“连接”**，在下拉菜单中单击 **“RDP”**，在 **“使用 RDP 连接”** 边栏选项卡上单击“使用公共 IP 地址**下载 RDP 文件**”，然后按照提示启动远程桌面会话。

1. 请注意，连接尝试失败。

    >**备注**：这很正常，因为在默认情况下，标准 SKU 的公共 IP 地址会要求其分配到的网络接口受网络安全组的保护。为了允许远程桌面连接，你将创建一个网络安全组，明确允许来自 Internet 的入站 RDP 流量，并将这些流量分配到两台虚拟机的网络接口。

1. 在 Azure 门户中，搜索并选择 **“网络安全组”**，然后在 **“网络安全组”** 边栏选项卡中单击 **“+ 添加”**。

1. 创建一个网络安全组，设置如下（其他设置保留默认值）：

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 订阅 | 在本实验室中使用的 Azure 订阅的名称 |
    | 资源组 | **az104-04-rg1** |
    | 名称 | **az104-04-nsg01** |
    | 区域 | 本实验室中用于部署所有其他资源的 Azure 区域的名称 |

1. 单击 **“查看并创建”**。允许进行验证，然后单击 **“创建”** 以提交部署。

    >**备注**：等待部署完成。该操作需约 2 分钟。

1. 在“部署”边栏选项卡上，单击 **“前往资源”** 以打开 **“az104-04-nsg01”** 网络安全组边栏选项卡。

1. 在 **“az104-04-nsg01”** 网络安全组边栏选项卡中的 **“设置”** 部分，单击 **“入站安全规则”**。

1. 添加一个入站规则，设置如下（其他设置保留默认值）：

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 源 | **任何** |
    | 源端口范围 | * |
    | 目标 | **任何** |
    | 服务 | **RDP** |
    | 操作 | **允许** |
    | 优先级 | **300** |
    | 名称 | **AllowRDPInBound** |

1. 在 **“az104-04-nsg01”** 网络安全组边栏选项卡的 **“设置”** 部分，单击 **“网络接口”**，然后单击 **“+ 关联”**。

1. 将 **“az104-04-nsg01”** 网络安全组与 **“az104-04-nic0”** 和 **“az104-04-nic1”** 网络接口关联。

    >**备注**：新创建的网络安全组中的规则可能需要最多 5 分钟才能应用到网络接口卡。

1. 导航回 **“az104-04-vm0”** 虚拟机边栏选项卡。

    >**备注**：在后续步骤中，你将验证是否可以成功连接到目标虚拟机，并使用用户名 **“Student”** 和密码 **“Pa55w.rd1234”** 登录。

1. 在 **“az104-04-vm0”** 边栏选项卡上依次单击 **“连接”** 和 **“RDP”**，在 **“使用 RDP 连接”** 边栏选项卡上单击“使用公共 IP 地址**下载 RDP 文件**”，然后按照提示启动远程桌面会话。

    >**备注**：此步骤是指在 Windows 计算机中通过远程桌面进行连接。在 Mac 上，可以使用 Mac App Store 中的远程桌面客户端，而在 Linux 计算机上，可以使用开源 RDP 客户端软件。

    >**备注**：连接到目标虚拟机时，可以忽略任何警告提示。

1. 出现提示时，请使用 **“Student”** 用户名和 **“Pa55w.rd1234”** 密码登录。

    >**备注**：使远程桌面会话保持开启状态。在下一个任务中需要使用它。

#### 任务 5： 配置 Azure DNS 以进行内部名称解析

在此任务中，你将使用 Azure 专用 DNS 区域在虚拟网络中配置 DNS 名称解析。

1. 在 Azure 门户中，搜索并选择 **“专用 DNS 区域”**，然后在 **“专用 DNS 区域”** 边栏选项卡中单击 **“+ 添加”**。

1. 创建一个专用 DNS 区域，设置如下（其他设置保留默认值）：

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 订阅 | 在本实验室中使用的 Azure 订阅的名称 |
    | 资源组 | **az104-04-rg1** |
    | 名称 | **contoso.org** |

1. 单击“查看并创建”。允许进行验证，然后再次单击“创建”以提交部署。

    >**备注**：请等待专用 DNS 区域创建完毕。该操作需约 2 分钟。

1. 单击 **“前往资源”** 以打开 **“contoso.org”** DNS 专用区域边栏选项卡。

1. 在 **“contoso.org”** 专用 DNS 区域边栏选项卡的 **“设置”** 部分，单击 **“虚拟网络链接”**

1. 单击 **“+ 添加”**，使用以下设置创建虚拟网络链接（其他设置保留默认值）：

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 链接名称 | **az104-04-vnet1-link** |
    | 订阅 | 在本实验室中使用的 Azure 订阅的名称 |
    | 虚拟网络 | **az104-04-vnet1** |
    | 启用自动注册 | 已启用 |

1. 单击 **“确定”**。

    >**备注：** 请等待虚拟网络链接创建完成。所需时间应该不超过一分钟。

1. 在 **“contoso.org”** 专用 DNS 区域边栏选项卡的侧边栏中，单击 **“概述”**

1. 验证 **“az104-04-vm0”** 和 **“az104-04-vm1”** 的DNS 记录是否在记录集列表中显示为 **“自动注册”**。

    >**备注：** 如果其未在记录集中列出，你可能需要等待分钟，然后刷新页面。

1. 将远程桌面会话切换到 **az104-04-vm0**，右键单击 **“开始”** 按钮，然后在右键菜单中单击 **“Windows PowerShell (管理员)”**。

1. 在 Windows PowerShell 控制台窗口中，运行以下命令以测试新创建的专用 DNS 区域中 **az104-04-vm1** DNS 记录集的内部名称解析：

   ```powershell
   nslookup az104-04-vm1.contoso.org
   ```

1. 验证命令的输出是否包含 **az104-04-vm1** 的专用 IP 地址 (**10.40.1.4**)。

#### 任务 6： 配置 Azure DNS 以进行外部名称解析

在此任务中，你将使用 Azure 公共 DNS 区域配置外部 DNS 名称解析。

1. 在 Web 浏览器中，打开一个新标签页，然后导航到 <https://www.godaddy.com/domains/domain-name-search>。

1. 使用域名搜索来标识未使用的域名。

1. 在 Azure 门户中，搜索并选择 **“DNS区域”**，然后在 **“DNS 区域”** 边栏选项卡中单击 **“+ 添加”**。

1. 创建一个 DNS 区域，设置如下（其他设置保留默认值）：

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 订阅 | 在本实验室中使用的 Azure 订阅的名称 |
    | 资源组 | **az104-04-rg1** |
    | 名称 | 你之前在此任务中标识的 DNS 域名 |

1. 单击“查看并创建”。允许进行验证，然后再次单击“创建”以提交部署。

    >**备注**：请等待 DNS 区域创建完毕。该操作需约 2 分钟。

1. 单击 **“前往资源”**，打开新创建的 DNS 区域的边栏选项卡。

1. 在“DNS 区域”边栏选项卡中，单击 **“+ 记录集”**。

1. 添加一个记录集，设置如下（其他设置保留默认值）：

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 名称 | **az104-04-vm0** |
    | 类型 | **A** |
    | 别名记录集 | **否** |
    | TTL | **1** |
    | TTL 单位 | **小时** |
    | IP 地址 | 在本实验室的第三个练习中标识的 **az104-04-vm0** 的公用 IP 地址 |

1. 单击 **“确定”**

1. 在“DNS 区域”边栏选项卡中，单击 **“+ 记录集”**。

1. 添加一个记录集，设置如下（其他设置保留默认值）：

    | 设置 | 值 |
    | --- | --- |
    | 名称 | **az104-04-vm1** |
    | 类型 | **A** |
    | 别名记录集 | **否** |
    | TTL | **1** |
    | TTL 单位 | **小时** |
    | IP 地址 | 在本实验室的第三个练习中标识的 **az104-04-vm1** 的公用 IP 地址 |

1. 单击 **“确定”**

1. 在“DNS 区域”边栏选项卡中，请记下 **“名称服务器 1”** 条目的名称。

1. 在 Azure 门户中，通过单击 Azure 门户右上方的图标，在 **Cloud Shell** 中打开 **“PowerShell”** 会话。

1. 在 Cloud Shell 窗格中，运行以下命令以测试新创建的 DNS 区域中 **“az104-04-vm0”** DNS 记录集的外部名称解析（将占位符 `[Name server 1]` 替换为你之前在本任务中记下的 **“名称服务器 1”** 的名称，将占位符 `[domain name]` 替换为你之前在本任务中创建的 DNS 域的名称）：

   ```powershell
   nslookup az104-04-vm0.[domain name] [Name server 1]
   ```

1. 验证命令输出是否包含 **az104-04-vm0** 的公共 IP 地址。

1. 在 Cloud Shell 窗格中，运行以下命令以测试新创建的 DNS 区域中 **“az104-04-vm1”** DNS 记录集的外部名称解析（将占位符 `[Name server 1]` 替换为你之前在本任务中记下的 **“名称服务器 1”** 的名称，将占位符 `[domain name]` 替换为你之前在本任务中创建的 DNS 域的名称）：

   ```powershell
   nslookup az104-04-vm1.[domain name] [Name server 1]
   ```

1. 验证命令输出是否包含 **az104-04-vm1** 的公共 IP 地址。

#### 清理资源

   >**备注**：请记得删除任何新创建而不会再使用的 Azure 资源。删除未使用的资源，确保不产生意外费用。

1. 在 Azure 门户中，在 **Cloud Shell** 窗格中打开 **“PowerShell”** 会话。

1. 运行以下命令，列出在本模块各实验室中创建的所有资源组：

   ```powershell
   Get-AzResourceGroup -Name 'az104-04*'
   ```

1. 运行以下命令，删除在本模块各个实验室中创建的所有资源组：

   ```powershell
   Get-AzResourceGroup -Name 'az104-04*' | Remove-AzResourceGroup -Force -AsJob
   ```

    >**备注**：该命令以异步方式执行（由 -AsJob 参数决定），因此，虽然你随后可在同一 PowerShell 会话中立即运行另一个 PowerShell 命令，但实际上要花几分钟才能删除资源组。

#### 回顾

在本实验室中，你已：

+ 创建和配置虚拟网络
+ 将虚拟机部署到虚拟网络中
+ 配置 Azure VM 的专用 IP 地址和公共 IP 地址
+ 配置网络安全组
+ 配置 Azure DNS 以进行内部名称解析
+ 配置 Azure DNS 以进行外部名称解析
